%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document class
\documentclass[
a4paper,				% paper format
11pt,					% fontsize
twoside,				% one-sided / twoside
openright,				% openleft
parskip=half,			% set paragraph skip to half of a line
listof=totoc,
ngerman,
numbers=noenddot
]{scrreprt}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Geometry setup
\usepackage{geometry}
\geometry{
	a4paper,
	inner=30mm,
	outer=20mm,
	top=25mm,
	bottom=25mm,
	headheight=20mm,
	headsep=10mm,
	textheight=242mm,
	footskip=10mm,
}
\raggedbottom
\RedeclareSectionCommand[
beforeskip=0pt,
afterskip=0.5cm
]{chapter}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{longtable}
\usepackage{varwidth}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Language
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Font
\usepackage{helvet}
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}
\fontfamily{phv}\selectfont
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Quotes
\usepackage[babel,german=quotes]{csquotes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Colors
\usepackage[usenames,dvipsnames]{xcolor}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{mygray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{mymauve}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{bfhgrey}{rgb}{0.41,0.49,0.57}
\color{black}
\usepackage{colortbl}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Miscellangelous
\usepackage[absolute]{textpos}
\setlength{\TPHorizModule}{1mm}
\setlength{\TPVertModule}{1mm}
\usepackage{calc}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Bibliography
\usepackage[
    backend=biber,
    style=numeric,
    sorting=none,
    alldates=long, % short,long,iso8601
    %urldate=iso8601,
    %date=iso8601,
    %style=alphabetic,
    %citestyle=authoryear,
    firstinits=true,
    maxcitenames=3,
    maxbibnames=99,
]{biblatex}
\addbibresource{Database/Bibliography.bib}
\DefineBibliographyStrings{german}{% 
	urlseen = {aufgerufen am}, 
}
\DeclareNameAlias{sortname}{last-first}
\DeclareNameAlias{default}{last-first}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Glossary
%\usepackage[toc]{glossaries}
%\loadglsentries{./Database/Glossaries}
%\makeglossaries
\usepackage{acronym}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Appendix
\usepackage[
    toc,
    %titletoc,
    page
]{appendix}
\renewcommand\appendixtocname{Anhang}
\renewcommand\appendixpagename{Anhang}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Index
\usepackage{imakeidx}
\makeindex[columns=1, title=Alphabetischer Index, intoc, options=-s mystyle]
\usepackage{filecontents}
%
\begin{filecontents}{mystyle.ist}
	headings_flag  1 % wir benutzen Überschriften
	heading_prefix "{\\bfseries " % und setzen sie fett
	heading_suffix "\\hfil}\\nopagebreak\n"% und links, nach ihnen kein Seitenumbruch
	delim_0 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 0)
	delim_1 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 1)
	delim_2 "\\dotfill" % Punktzeile zwischen Einträgen und Seitenzahlen (Ebene 2)
	delim_r "--" % Trenner zwischen Start und Ende eines Seitenbereiches
	suffix_2p "\\,f." % Suffix bei einem bereich aus 2 Seiten
	suffix_3p "\\,ff." % Suffix bei einem bereich aus 3 Seiten
\end{filecontents}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Hyperrefs
\usepackage[
linktoc=all,
%hidelinks,
bookmarks=true,
unicode=true,
pdftitle={Data Science und Machine Learning},
pdfauthor={Marco Jordi},
colorlinks=true,
linkcolor=black,
citecolor=black,
filecolor=black,
urlcolor=cyan,
]{hyperref}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Math Packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{exscale}
\usepackage{mathtools}
\usepackage[retainorgcmds]{IEEEtrantools}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Referencing MUST BE LOADED AFTER Hyperlinks
\usepackage[
noabbrev,
nameinlink,
]{cleveref}
\crefname{page}{p.}{p.}
\crefname{figure}{Abbildung}{Abbildungen}
\crefname{chapter}{Kapitel}{Kapitel}
\crefname{section}{Abschnitt}{section}
\crefname{subsection}{Unterabschnitt}{Unterabschnitt}
\crefname{listing}{Code}{Codes}
\crefname{appendix}{Anhang}{Anhänge}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Code
\usepackage{listings}
\usepackage[newfloat,chapter]{minted}
\setminted{
    breaklines=true,
    breakbytoken=true,
    breakanywhere=true,
    linenos=true,
    frame=none,
    fontsize= \footnotesize,
    fontfamily=helvetica,
    showspaces=false,
    xleftmargin=10mm
    }
\usemintedstyle{borland}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{name=Code}
\SetupFloatingEnvironment{listing}{listname=Codeverzeichnis}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% To do notes
\usepackage[
colorinlistoftodos=true
]{todonotes}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Keystrokes and menus
\usepackage[os=win]{menukeys}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Images and Captions
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionLabelFormat{blank}{}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{float}
\graphicspath{{./Bilder/}}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{rotating}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Tables
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{listliketab}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Units
\usepackage{units}
\usepackage{siunitx}
\sisetup{
	locale=DE,
	group-separator = {'},
	group-digits=integer,
	output-decimal-marker = {.},
	group-minimum-digits={3},
	input-decimal-markers={.},
	range-units = single,
	range-phrase={ -- },
	detect-all,	
%	locale=US
%	round-mode = places,
%	round-precision = 3,
	}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Chemistry
\usepackage[version=4]{mhchem}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Emums and itemize
\usepackage{enumitem}
%\setlist{noitemsep}
\renewcommand{\labelitemi}{\textbullet}
\renewcommand{\labelitemii}{\textendash}
\renewcommand{\labelitemiii}{\textendash}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TOC Formating
\usepackage[titles]{tocloft}
% Standard:
%\cftsetindents{chapter}{0em}{1.5em}
%\cftsetindents{section}{1.5em}{2.3em}
%\cftsetindents{subsection}{3.8em}{3.2em}

\cftsetindents{chapter}{0em}{1.5em}
\cftsetindents{section}{1.5em}{2.8em}
\cftsetindents{subsection}{4.3em}{4em}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Header and Footer
\usepackage[
%headsepline,
footsepline,
%plainheadsepline,
plainfootsepline
]{scrlayer-scrpage}

\clearpairofpagestyles
\pagestyle{scrheadings}
\clearscrheadfoot{}


% Special Page Style
\ihead*{}
\chead*{}
\ohead*{}

\ifoot*{}
\cfoot*{}
\ofoot*{\rule{0pt}{\ht\strutbox+\dp\strutbox}\pagemark}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Custom Commands
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\LandFig}[4][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=\textwidth]{#2}
		\caption[#3]{#3 #4}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\newcommand{\SmallFig}[3][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=60mm]{#2}
		\caption{#3}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}

\newcommand{\HeightFig}[5][ ]{
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[height=#3]{#2}
		\caption[#4]{#4 #5}
		\label{fig:#1}
	\end{figure}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}

\pagenumbering{Roman}
	
\input{./Text/Titelseite}

%\listoftodos
%\clearpage

%\include{./Text/Abstract}

\include{./Text/Abkuerzung}

\tableofcontents
\clearpage

\setcounter{page}{1}
\pagenumbering{arabic}

\include{./Text/Einleitung}

\include{./Text/Werkzeuge}

%\include{./Text/BigData}

\include{./Text/MachineLearning}

%\include{./Text/DataVisual}

%\include{./Text/Bildverarbeitung}

%\include{./Text/Hardware}

%\include{./Text/Anwendung}

%\include{./Text/Ausblick}


%\include{./Text/Glossar}

\part{Verzeichnisse und Anhänge}
\printindex

\listoffigures

%\listoftables

\printbibliography[heading=bibintoc,title={Bibliografie}]
\newpage\null\thispagestyle{empty}\newpage

%\part*{Anhang \\
%	\vspace{10mm}
%	(siehe USB Memory Stick)}

\begin{appendices}
	\input{./Appendix/Part_Appendix}	
\end{appendices}

\end{document}